打破建軍節年年晉升規矩 習不提拔上將 疑逼軍頭聽話

2018年08月04日

打破建軍節年年晉升規矩
習不提拔上將 疑逼軍頭聽話

■習近平常以閱兵顯示自己軍權在握。 資料圖片

中共政治黑箱又現異常迹象，8月1日中共建軍91周年，軍委主席習近平反常地沒有為軍隊擢升上將，是習上台6年以來首次，亦破了解放軍自2007以來年年有上將晉升的規矩。專家認為這或反映習與軍方關係出了問題，連繫到中共目前內外交困、習的能力權威受黨內甚至軍中質疑的大背景，分析指習或藉晉升玩權術以警示軍頭，逼軍方死忠；而軍方高層與習在角力中。
今年八一建軍節前，中共如常晉升了一批中將、少將；外界預期同樣將有一批中將獲得上將軍銜。但8月1日已過，直到昨日仍無晉升上將的消息，此反常現象習近平自2012年上台6年以來首次。

去年建軍節親頒命令狀

自2012年9月十八大後，習近平已以中央軍委主席身份，先後7次向29人授予上將軍銜。其中除了2012年11月，習為時任第二炮兵司令員魏鳳和、20017年11月為時任軍紀委書記張升民晉升上將，其餘27人都是於每年7月底、8月1日之前，即中共建軍節紀念日前夕，在軍委八一大樓舉行儀式，習親自向獲晉升上將的軍官頒發命令狀。

資料顯示，解放軍現役上將常態數目保持在20人左右，現役中將則有100至200人的規模。海外媒體引熟悉中國軍情的分析人士表示，上將候選人一般都是擔任正大戰區級職務的中將，包括中央軍委四部三會、國防部、五大戰區、六大軍兵種等。其主官皆是正大戰區級別。同時，根據軍官條例，上將候選人應不大於65歲，必須有4年中將資歷、並且任職戰區正職主官兩年或以上。

目前在中共數以百計現役中將中，完全滿足上述條件者不多，但至少有海軍政委秦生祥、中央軍委科技委主任劉國治等夠資格；另有10多位重要崗位的中將，包括空軍司令丁來杭、海軍司令沈金龍、北部戰區司令李橋銘、火箭軍司令員周亞寧、中央軍委裝備發展部政委安兆慶、國防動員部部長盛斌等，他們雖資歷稍欠，但鎮守一方，本該擢升。

時事評論員劉銳紹表示，如按照習兩年前破格提拔現陸軍司令韓衛國那樣，上述中將都可以擢升上將，遺憾的是這些將領跟習沒有個人因緣，「韓當年在南京軍區時，和在福建工作的習有交集，所以被習看上，破格提拔了，而其他和習沒有私交的人，習只好突然『講原則按規矩辦事』了。」無論在黨政系統還是軍隊，習近平講究的就是任人唯親。

劉銳紹︰睇你哋服唔服

劉銳紹表示，聯想到今年建軍節中央電視台《新聞聯播》居然沒有習近平等七常委同軍方一起的消息，八一節沒有任命上將絕對不正常，「看來習同軍方關係並非外界認為那麼密切；或者由於過往幾年習任人唯親太明顯，軍中有不滿情緒，習用不擢升上將這招，給軍頭壓力，警示軍方，如果不聽話，他作為軍委主席，有權力咁做，睇你哋服唔服！」

《蘋果》記者

下一則
下一則
習未掌牢槍桿子 避再「帶病提拔」

習未掌牢槍桿子 避再「帶病提拔」

軍老虎設賣官價目表 23萬做連長

上將月薪高過習 有私人別墅及廚師

夫子呢隻扮到乜都知既習狗，老菊有冇雜交過？？？

會唔會係因為太多上將。